---
title: >-
    شمارهٔ ۱
---
# شمارهٔ ۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>الهی فیضِ مشرب ده که دلگیرم ز مذهب‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>نمی‌دانم چه می‌خوانند این طفلان به مکتب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مشقّت‌های راه آمد برای راحت منزل</p></div>
<div class="m2"><p>اگر مقصد تویی پس مختلف از چیست مذهب‌ها!</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>سراب از دوری دریا به مردم آب می‌ماند</p></div>
<div class="m2"><p>تو ای خورشید رخ بنما که گم گردند کوکب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>فقیهان را نمی‌دانم، حکیمان هرزه می‌گویند</p></div>
<div class="m2"><p>بیا و پرده یک سو کن که گردد کشف مطلب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>تو گر مقصد نباشی علم‌ها را، حیف از دانش</p></div>
<div class="m2"><p>تو گر مطلب نباشی حرف‌ها را، وای بر لب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>همان ناسفته بهتر گوهر دریای حیرانی</p></div>
<div class="m2"><p>بیا تا بشکنیم ای هوشمندان جمله مثقب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ز تدبیر خرد کاری نیاید، درد می‌باید</p></div>
<div class="m2"><p>چراغی همچو داغ دل نمی‌سوزد درین شب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>چون من از دانش آزادم، چه اشراقی چه مشّایی</p></div>
<div class="m2"><p>چو من دیوانه افتادم، چه مذهب‌ها چه مشرب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>مرا هر عضو در هجران او سوز دگر دارد</p></div>
<div class="m2"><p>نمی‌سازند با درمانِ کس فریاد ازین تب‌ها!</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>به نام او پری دارند در دام نفس مردم</p></div>
<div class="m2"><p>به یاد او هما در آشیان دارند قالب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>به دامن می‌برد فیّاض اثر امشب ز بالینم</p></div>
<div class="m2"><p>نمی‌دانم به تلقین که دارد وردِ یارب‌ها</p></div></div>